---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۶۰
---
# غزل شمارهٔ ۳۶۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گر از این منزل ویران به سوی خانه روم</p></div>
<div class="m2"><p>دگر آن جا که روم عاقل و فرزانه روم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>زین سفر گر به سلامت به وطن بازرسم</p></div>
<div class="m2"><p>نذر کردم که هم از راه به میخانه روم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تا بگویم که چه کشفم شد از این سیر و سلوک</p></div>
<div class="m2"><p>به در صومعه با بربط و پیمانه روم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>آشنایان ره عشق گرم خون بخورند</p></div>
<div class="m2"><p>ناکسم گر به شکایت سوی بیگانه روم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بعد از این دست من و زلف چو زنجیر نگار</p></div>
<div class="m2"><p>چند و چند از پی کام دل دیوانه روم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>گر ببینم خم ابروی چو محرابش باز</p></div>
<div class="m2"><p>سجده شکر کنم و از پی شکرانه روم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>خرم آن دم که چو حافظ به تولای وزیر</p></div>
<div class="m2"><p>سرخوش از میکده با دوست به کاشانه روم</p></div></div>